而家港共吹風唔使口罩,係因為派唔到口罩既僱主又強制要求員工番工,好大機會犯法

第509章 《職業安全及健康條例》

僱主須確保僱員的安全及健康
(1)每名僱主均須在合理地切實可行範圍內，確保其所有在工作中的僱員的安全及健康。
(2)僱主沒有遵守第(1)款的情況，包括(但不限於)下述各項 ——
(a)沒有提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的作業裝置及工作系統；
(b)沒有作出有關的安排，以在合理地切實可行範圍內確保在使用、處理、貯存或運載作業裝置或物質方面是安全和不會危害健康的；
(c)沒有提供所需的資料、指導、訓練及監督，以在合理地切實可行範圍內確保其在工作中的僱員的安全及健康；
(d)對於任何由僱主控制的工作地點 ——
(i)沒有維持該工作地點處於在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的情況；或
(ii)沒有提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的進出該工作地點的途徑；
(e)沒有為其僱員提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的工作環境。
(3)任何僱主沒有遵守第(1)款，即屬犯罪，一經定罪，可處罰款$200,000。
(4)任何僱主如蓄意地沒有遵守第(1)款或明知而沒有遵守第(1)款或罔顧後果地沒有遵守第(1)款，即屬犯罪，一經定罪，可處罰款$200,000及監禁6個月。

第59章 《工廠及工業經營條例》

東主的一般責任
(1)工業經營的每位東主，均有責任在合理切實可行範圍內，盡量確保其在工業經營中僱用的所有的人健康及工作安全。
(2)在不損害第(1)款所訂的東主責任的概括性的原則下，該責任所擴及的事項尤其包括以下各項 ——
(a)設置及保持在合理切實可行範圍內盡量是安全和不會危害健康的工業裝置及工作系統；
(b)作出有關的安排，以在合理切實可行範圍內盡量確保在使用、搬運、貯存和運載物品及物質方面，安全和不致危害健康；
(c)提供所需的資料、指導、訓練及監督，以在合理切實可行範圍內盡量確保其在工業經營中僱用的所有的人健康及工作安全；
(d)對於任何由東主控制的工業經營部分，在合理切實可行範圍內盡量保持該部分處於安全和不會危害健康的狀況，以及提供和保持進出該部分的安全和不會危害健康的途徑；及
(e)為其在工業經營中僱用的所有的人提供及保持在合理切實可行範圍內盡量是安全和不會危害健康的工作環境。
(3)除第(4)款另有規定外，任何工業經營的東主違反本條的規定，即屬犯罪，可處罰款$500,000。 (由1997年第40號第2條修訂)
(4)任何工業經營的東主無合理辯解而故意違反本條的規定，即屬犯罪，可處罰款$500,000及監禁6個月。 (由1997年第40號第2條修訂)

勞記煲大佢

Pushhhh

你見今日佢記者招待會冇戴就知
此人城府極深

should push

林奠:你見我都無戴 根本無必要性
幾日後中迴力標

推

push

心水清

講到尾都係驚全民大罷工成形姐

大家唔係要林鄭失望嘛

最仆街係背後偷偷地戴